求指數期權高手教路

我係期權新手，
想知如果我買小恒指4月期權 32000 LC
，當依家細期係報30000點，
而期權金要比300點x每點$10=$3,000

一星期後細期升1000點，作31000，
32000 LC 期權金升到 500點×每點$10=$5,000

我想平倉咁應該點做？
就我所知係應該買入同數量既 32000 SC，收期權金。但如果係咁我個倉唔係會變左做同時持有32000 LC同SC？定係佢會識得自動扺消？咁我Totally一共賺幾多期權金？同交易費又會點計？？

我上網搵左一斷時間都唔太清楚，唔該哂咁多位巴打

lc 完再sc 同日子同價位等於平左倉
一通都會show 做持有0

如果lc 同sc 唔同價位，就係做spread

你個case 賺$2000,
手續費睇你間行

唔該哂 ，但如果係同價位(32000)但唔同日子做LC SC(4月2號32000 LC，4月21號32000 SC)，咁依個又係咪平左倉？有冇咩分別？

另外，
我睇既書就話 期權金=價內值+時間值
但我留意到，
當4月1號 細期：30000
32000LC 期權金= 500×$10=$5,000
4月3號 細期：31000
32000LC 期權金= 700$10=$7,000

其實點解會有依個情況出現？因為理論上32000係價外期權，佢未有內在價值，只有時間值。咁理論上32000 LC 既期權金唔係會因為除住時間流失而減價？點解個期權金仲會升？(而我發覺價外期權升既幅度甚至比價內期權總要高，會唔會係關delta事？)

你好多嘢都未識
建議你唔好入場住

恒指月頭2日升1000點 你點解覺得張LC 係會跌？？

咪係

期權個價就係有幾多機會到價
你1個月內入價張野先價錢 你要2000點
依加當20個交易日 1日搞掂一半
到價既機會大增 我肯定張野升唔少

當然實際要計埋其他野

係。同日子講緊結算日：即月、下月、後月

總之樓主做返同一個號碼嘅Short call就得啦

等陣short 錯唔同月份就痾不甩

LC SC 同一樣野同一數量就會自動offset
不過你咁基本都要問
不如腳踏實地玩正股算啦

交學費學spread

問清楚先玩，好過唔識玩走去玩
上月咪有個sp 700 @410

我都明 ，佢升左即係大機會衝破價外既行使價。但唔明公式上點解會發生

唔好意思，我都係上個月先知期權係咩黎 ，d基本知識都未太曉 ，好彩有巴打教路

唔該哂廢john兄 ，我都係見到個post先即刻撳住自己唔畀玩 ，唔想好似佢咁 。但有樣野唔明，佢個case唔係好似你講咁第二朝LP番同價同日子700就過到關啦咩，點解咁嚴重

因為有引伸波幅，引伸波幅抽升都會令權金升，所以跌市LC升都唔出奇

引伸波幅：兩日升到1000, 十日咪升5000

佢係700 值$470 時做左100 張 700sp @410,
期權金得好少，若700 穿$410時，
佢要用$410去接100手700,
即係用410萬 去接貨。

個日個期權金升好多，佢按金唔夠，
就會比人斬倉/借證卷行錢。
所以佢當日朝早自己斬倉止蝕輸幾萬，避免輸更多。
當然結果係結算日高過$410 , 唔平倉就贏少少。

佢就係期權金平個時沽左認沽，
要用貴既期權金去買返張認沽黎平倉

圖書館借本書慢慢睇,or睇呢個post:

咁換言之期權金既價值唔止係價內值+時間，仲有引申波幅？
咁引申波幅個價值點計？

有冇話邊本好d ？
買金曹果本定一心巴果幾本？

內在值咪包含左引伸波幅既變化